---
title: 'systemli :: 团结行动指南'
tags:
  - anarchy
  - tools
date: 2020-08-20 11:05:29
---

原文刊载于[systemli](https://www.systemli.org/en/2020/03/15/solidarity-as-infrastructure.html) 译者：晚霞

*免责声明：如果有必要这篇文章会更新。最后一次更新：2020.5.21*

在目前的情况下，我们收到了许多关于他们如何能以数字方式支持并继续他们的政治工作的来信。例如，我们被问到，如果人们不想/不能在一个房间里开会，那么全体会议或联盟会议如何数字化地实现。

作为一个左翼技术团体，我们希望支持您使用正确的工具，同时仍维持最低限度的隐私和安全标准。下面是一些我们认为对数字化协作工作过程有用的工具的具体建议。

## 即时通讯

### 小组通话与视频会议

（这些是）虚拟空间内需要使用的主要工具。你的通讯将会被加密。不过，您需要信任服务提供方，因为从技术上讲，它们能够进行拦截。因此，从值得信赖的技术团队中挑选实例(instance) 就更加重要了。

#### **基本的小技巧**：

*   所有成员应使用耳机（以防止回声和反馈噪音的问题）。
*   不说话时请将麦克风静音。会议工具中有一个静音按钮。
*   在会议前，2-3个人应该试用这个平台并习惯它。

#### **推荐的平台**:

*   **Jitsi Meet**是一个免费的视频会议平台，可以直接在浏览器中启动。最多可与10-15名参与者一起工作。除了我们自己，我们还推荐了两个技术左派团体的例子。
*   [我们的Jitsi Meet实例](https://meet.systemli.org/) ([带有详细信息的服务页面](https://www.systemli.org/en/service/meet.html))
*   [Autistici/Inventati的Jitsi Meet实例](https://vc.autistici.org/)
*   [Mayfirst的Jitsi Meet实例](https://meet.mayfirst.org/)
*   [Immerda的Jitsi Mett实例](https://meet.immerda.ch/)

*   **Mumble**支持更大型的群组通话（没有视频），甚至可以100多人同时通话。
*   关于我们的[Mumble服务(包括到用户文档的链接)](https://www.systemli.org/en/service/mumble.html)
*   最近我们为您设置了[一个web客户端](https://talk.systemli.org/)。所有主要的OS的本机客户机都可以获取更好的音质。

*   **Nextcloud Talk**允许最多4个参与者进行视频聊天和屏幕共享。你需要一个帐号，但是你也可以用一个共享的链接来邀请其他人。
*   [关于我们的云服务的所有信息](https://www.systemli.org/en/service/cloud.html)。
*   [我们的云实例](https://cloud.systemli.org/)

### 即时信使和聊天室

无论如何，快速沟通和协调的信使都是重要的，目前是不可或缺的。

*   **Signal**对于一对一的沟通和较小的非公共团体（最多50名成员）是最好的智能手机信使。请尽可能使用[Signal](https://signal.org/)！

*   **Telegram**我们通常[不推荐](https://www.kuketz blog.de/telegram-sicherhe-gibt-es-nur-auf-anfrage-messenger-teil3/)，但不幸的是，对于大型的公众团体来说，目前没有值得推荐的替代方案。许多团结的社区倡议目前正在通过电报团体组织（例如[Kiezkommune](https://kiezkommune.noblogs.org/)或[Corono-Soli-FFM](https://www.corona-soli-ffm.org/)）。我们的实用建议：*仅*使用它的开放群组，注意***通信不受保护***，如果可能的话使用[来自F-Droid的Telegram客户端](https://f-droid.org/en/packages/org.telegram.messenger/)。这至少没有内置的跟踪器来分析你的会话行为。

*   **Jabber** 是我们的很靠谱的老朋友。Jabber支持一对一的讨论，也支持更大的群组。您可以跨实例通信。我们提供了一个具备公共注册和web客户端的服务器。这些程序适用于所有的操作系统。
*   [关于Jabber服务的所有信息](https://www.systemli.org/en/service/xmpp.html)。
*   [我们的Jabber服务器](https://jabber.systemli.org/)

## 外部通信

*   **Tickers**适合用来传播新闻。有了我们的Ticker，你可以显示你周围的环境（例如附近），让你了解最新的进展。您必须通过[电子邮件请求](mailto:support@systemli.org)与我们联系。但是我们很乐意让你在不同的域名下使用它。
*   [关于我们的Ticker服务的所有信息](https://www.systemli.org/en/service/ticker.html)

*   **长毛象Mastodon**是一个免费的推特替代。我们推荐以下的这些实例：
*   [Wehost荷兰同志们的实例](https://social.weho.st/)
*   [混沌电脑俱乐部(Chaos Computer Club)（仅限邀请）](https://chaos.social/)

## 讨论与知识储存

*   通过我们的**Nextcloud**实例，你可以与他人一起处理文本、共享文档、协调约定、任务等。我们有关于如何以一个群组的身份使用Nextcloud的[一个文档](https://wiki.systemli.org/howto/nextcloud/gruppen)。
*   [关于我们的云服务所有信息](https://www.systemli.org/en/service/cloud.html)。

*   **Etherpad** 非常适合收集临时性的知识，并将其共享以创建文本。它不需要注册，但因此对于一些攻击不会受到保护。但是，链接可以在没有设置通行证的情况下创建。**在大型集会过程中，etherpad和mumble的组合已经足够了**。
*   [关于我们的Pad服务](https://www.systemli.org/en/service/etherpad.html)

*   **Wikis**在知识收集和管理方面是完美的。如果您想创建一个（内部的或公共的）知识库，我们可以为您提供一个带有[Dokuwiki](https://www.dokuwiki.org/dokuwiki)软件并[使其可用](https://www.systemli.org/en/service/hosting.html#wikis)的Wiki。

我们希望为你们的政治工作提供建议和基础设施。关于讨论，行动规划、协调邻里援助和所有其他团结行为。

PS：像[我们的朋友们](https://www.systemli.org/en/friends.html)，我们运行[许多其他服务](https://www.systemli.org/en/service/index.html)，我们很高兴为所有解放和团结倡议提供这些服务。

systemli.org is licensed under [Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Unported](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/).